澳洲雪梨大學期考 中文作答獲接納並評分

要點

雪梨大學證實今年有非外語科目考試，收到有學生用中文作答試卷
大學指屬於技術錯誤，並將中文答案翻譯評分
有學生認為大學的解釋是「匪夷所思」
有教職員認為大學的處理不公平
講師李薇：考慮改變考試問答題並非即時進行
雪梨大學今年因為新冠疫情，所有考試在網上進行。

大學一名發言人向本台SBS廣東話組證實，今年在多於1科的考試，收到少量用中文作答的試卷。

發言人在聲明中說：「大學方面認為屬於技術錯誤，是學生瀏覽器上的翻譯軟件自動將其英語答案翻譯為中文。」

發言人表示：「大學方面已經將考試的答案翻譯成英文，並且評分。」聲明指，這個做法是根據大學的承諾，確保校內所有學生不會因為疫情而在學業上處於不利。

聲明強調，學生不准在考試用英文以外的其他語文作答，除非是有需要，例如涉及語文的考試。

講師李薇博士向本台廣東話組表示，她所教授的學科並沒有收到用中文回答的試卷，但她也聽到有這個情況，據悉當時負責的主管傾向不接受中文回答試卷。

對於大學解釋可能是學生瀏覽器上的翻譯軟件的技術錯誤，李薇相信亦有可能。她表示，尤其今年因為疫情，海外學生在當地參加大學的網上考試，海外學生當地所用的軟件與澳洲的不同。

她表示，以前在網上考試，多數僅限於選擇題，但今年因為疫情，考試問答題（essay）都在網上考，所以出現今次的問題。

有剛剛參加完雪梨大學網上考試的碩士生向本台廣東話組表示，對於校方解釋是由於「學生瀏覽器上的翻譯軟件自動將其英語答案翻譯為中文」，導致有試卷以中文回應。他感到「匪夷所思」。

他解釋，今次大學網上考試，在正常情況會在網上考試監測系統 ProctorU下進行。這個監察系統會在考試進行期間，停止所有外置程式，包括翻譯工具。

他懷疑是有考生用中文作答，而在未能翻譯成英文的情況下，例如不夠時間重新看一次，就要交卷。

而有不願透露姓名的教職員接受本台廣東話組採訪時，就批評大學目前的做法，對其他學生不公平，尤其是對那些英文不是很好而又誠實用英文作答的學生。

他認為，在澳洲的大學，學生都應該知道除了涉及外語的學科，其他科目的考試必須要用英文回答。大學方面也應該按這個規則行事。

而李薇博士就表示，目前仍未知道學生幾時可以返回大學上課，由於科技的發展，網上考試將來也可能會繼續採用，她會考慮考試的問答題不是即時進行，改為take home essay做作業的方式，讓學生有較多時間，減低技術方面的出錯。

她又認為，今年受疫情影響，上課及考試大部分都在網上進行，尤其令海外學生失去在校園用英語交流，和學習澳洲以致西方文化的機會。

在澳洲，所有人必須保持至少1.5米的社交距離。在室內場所，必須保持每人至少有4平方米的空間。

如懷疑感染新冠病毒，請致電家庭醫生求助，切勿直接前往醫院或診所。如有需要，請撥打 1800 020 080 致電「全國新冠病毒健康資訊熱線」。

如遇呼吸困難或緊急醫療事故，請立即致電000。

有關新型冠狀病毒疫情的最新報導，

香港D 大學咪又係咁。
之前試過成理NDS 用中文答題
個教授都係唔敢出聲

Google 自動翻譯

咁都有得賴

重衰過港英時嘅中學

垃圾

native寫既中文 應該好難可以由英文用google translate轉到
其實如果想確定真係google translate錯誤
只要叫d支那學生交翻原本英文果篇文 再譯中文睇下個result係咪一樣就知
雪梨大學